\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.PDF,.png,.PNG,.eps} % prefer pdf to png
\usepackage[utf8x]{inputenc}  
%\usepackage[L7x]{fontenc}     
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[lithuanian,polish,russian]{babel}
%\usepackage{setspace}
%\usepackage{auto-pst-pdf}
\usepackage{anyfontsize}

\setlength{\parindent}{0pt}

%page geometry
\setlrmarginsandblock{11pt}{20pt}{*}
\setulmarginsandblock{15pt}{20pt}{*}
\setcolsepandrule{16pt}{0pt}
\setheadfoot{0pt}{0pt}
\setheaderspaces{0pt}{*}{*}
\checkandfixthelayout[fixed]


%\def\blm{--\hskip-.25em--}
\def\blm{-\hskip-.15em-}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{empty}

%Compatibility with polish
\newcommand{\mat}[1]{$#1$}
\newcommand{\Mat}[1]{$$#1$$}
\newcommand*{\koma}[1][,]{\ensuremath{\mathord{#1}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%--- Point annoucements ---%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%pieces for problem numbers and answers

\newcommand\pID[1]{\textbf{#1.\unskip}\unskip}

\newcommand\answer[5]{\textbf{A)} #1 \quad \textbf{B)} #2 \quad\textbf{C)}
#3 \quad\textbf{D)} #4 \quad\textbf{E)} #5}
\newcommand\toightanswer[5]{\textbf{A)}#1 \textbf{B)}#2 \textbf{C)}#3 \textbf{D)}#4 \textbf{E)}#5}
\newcommand\toianswer[5]{\textbf{A)} #1 \ \ \textbf{B)} #2 \ \ \textbf{C)} #3 \ \
\textbf{D)} #4 \ \ \textbf{E)} #5}
\newcommand\fillanswer[5]{\textbf{A)} #1 \hfill \textbf{B)} #2 \hfill\textbf{C)}
#3 \hfill\textbf{D)} #4 \hfill\textbf{E)} #5}
\newcommand\fanswer[5]{\textbf{A)}#1\hfill\textbf{B)}#2\hfill\textbf{C)}#3\hfill\textbf{D)}#4\hfill\textbf{E)}#5}

%point announcements
\newcommand\pointsen[1]{
\vspace{5pt}
\noindent\textbf{Questions for #1 points}}

\newcommand\pointslt[1]{
\vspace{5pt}
\noindent\textbf{Klausimai po #1 taškus}}

\newcommand\pointspl[1]{
\vspace{5pt}
\ifnum#1=5
\noindent\textbf{Pytania po #1 punktów}
\else
\noindent\textbf{Pytania po #1 punkty}
\fi}

\newcommand\pointsru[1]{
\vspace{5pt}
\ifnum#1=5
\noindent\textbf{Задачи, оцениваемые в #1 очков}
\else
\noindent\textbf{Задачи, оцениваемые в #1 очка}
\fi}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%--- Greetings ---%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\kyear{\the\year}

\def\klt{lt}\def\kpl{pl}\def\kru{ru}\def\ken{en}

\def\ktitle#1{
\def\tmp{#1}
\ifx\tmp\klt
\unskip KENGŪRA
\else\ifx\tmp\kpl
\unskip KANGUR
\else\ifx\tmp\kru
\unskip КЕНГУРУ
\else
\unskip KANGAROO
\fi\fi\fi
}

\def\ktime#1{
\ifnum#1=1
\unskip 50
\else
\unskip 75
\fi
}

\def\kltgroup#1{
\ifnum#1=1
\unskip Nykštukas
\else\ifnum#1=2
\unskip Mažylis
\else\ifnum#1=3
\unskip Bičiulis
\else\ifnum#1=4
\unskip Kadetas
\else\ifnum#1=5
\unskip Junioras
\else\ifnum#1=6
\unskip Senjoras
\fi\fi\fi\fi\fi\fi
}

\def\kengroup#1{
\ifnum#1=1
\unskip Nipper
\else\ifnum#1=2
\unskip Minor
\else\ifnum#1=3
\unskip Benjamin
\else\ifnum#1=4
\unskip Cadet
\else\ifnum#1=5
\unskip Junior
\else\ifnum#1=6
\unskip Student
\fi\fi\fi\fi\fi\fi
}

\def\kplgroup#1{
\ifnum#1=1
\unskip Żaczek
\else\ifnum#1=2
\unskip Maluch
\else\ifnum#1=3
\unskip Beniamin
\else\ifnum#1=4
\unskip Kadet
\else\ifnum#1=5
\unskip Junior
\else\ifnum#1=6
\unskip Student
\fi\fi\fi\fi\fi\fi
}

\def\krugroup#1{
\ifnum#1=1
\unskip Непоседа
\else\ifnum#1=2
\unskip Малыш
\else\ifnum#1=3
\unskip Баловник
\else\ifnum#1=4
\unskip Кадет
\else\ifnum#1=5
\unskip Юниор
\else\ifnum#1=6
\unskip Сеньор
\fi\fi\fi\fi\fi\fi
}

\newcommand\kgroup[2]{
\def\tmp{#1}
\ifx\tmp\klt
\unskip \kltgroup{#2}
\else\ifx\tmp\kpl
\unskip \kplgroup{#2}
\else\ifx\tmp\kru
\unskip \krugroup{#2}
\else
\unskip \kengroup{#2}
\fi\fi\fi
}

\def\kage#1{
\ifnum#1=1
\unskip 1\blm2
\else\ifnum#1=2
\unskip 3\blm4
\else\ifnum#1=3
\unskip 5\blm6
\else\ifnum#1=4
\unskip 7\blm8
\else\ifnum#1=5
\unskip 9\blm10
\else\ifnum#1=6
\unskip 11\blm12
\fi\fi\fi\fi\fi\fi
}

\newcommand\kclass[2]{
\def\tmp{#1}
\ifx\tmp\klt
\unskip \kage{#2}klasės
\else\ifx\tmp\kpl
\unskip Klasy \kage{#2}
\else\ifx\tmp\kru
\unskip \mbox{\kage{#2}классы}
\else
\unskip \kage{#2}grades
\fi\fi\fi
}

\newcommand\krules[2]{
\def\tmp{#1}
\ifx\tmp\klt%
\unskip Konkurso trukmė -- \ktime{#2}minutės\newline
Konkurso metu negalima naudotis skaičiuokliais
\else\ifx\tmp\kpl%
\unskip Czas trwania konkursu: \ktime{#2}min\newline
Używać kalkulatorów nie wolno!
\else\ifx\tmp\kru%
\unskip Продолжительность работы \ktime{#2}минут\newline
Пользоваться калькуляторами запрещается
\else%
\unskip Time allowed: \ktime{#2}minutes\newline
Calculators are not permitted
\fi\fi\fi
}


%First parameter is language and takes values en lt pl ru
%Second parameter is age group and goes form 1 to 6 (PreEcolier to Senior)
%\newlength{\slap}

\newcommand\greeting[2]{
\setlength{\fboxrule}{1pt}
%\settowidth{\slap}{\textbf{{\Large \ignorespaces\kgroup{#1}{#2}}}}
\sponsors

\bigskip
\begin{center}
  \Huge{\textbf{ \ktitle{#1} \kyear}\ \ \ }
\end{center}

\vspace{-40pt}
\fbox{\includegraphics[scale=0.5]{../other/kengurazenkle}} \hfill
\fbox{\includegraphics[scale=0.5]{../other/#1#2}}

\bigskip

\begin{minipage}[t]{220pt}
  \vspace{0pt}
  \small{\emph{\ignorespaces\krules{#1}{#2}}}
\end{minipage}
\hfill
%\begin{minipage}[t]{66pt}
\begin{minipage}[t]{67pt}
  \vspace{-3pt}
  \mbox{\textbf{{\Large \ignorespaces\kgroup{#1}{#2}}}}
  \newline\textbf{\kclass{#1}{#2}}
\end{minipage}
\smallskip
\hrule
}

\def\sponsors{
\emph{{\footnotesize
Lietuvos Respublikos švietimo ir mokslo ministerija \hfill
VU Matematikos ir informatikos fakultetas\newline
Kengūros organizavimo komitetas\hfill Leidykla TEV \hfill
VU Matematikos ir informatikos institutas}}}

\def\goodbye{ {\small{\copyright\ \the\year\emph{ Kengūros konkurso organizavimo
komitetas}}}}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%--- Problem Layouts ---%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\newlength{\gnat}

%problem layouts: simple text with no fill in the end
\newcommand\ktextnofill[2]{
  \settowidth{\gnat}{\textbf{#1.}}
  \begin{minipage}[t]{17pt}
    \vspace{0pt}
    \mbox{}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{380pt}
    \vspace{0pt}
    \hspace{-4pt}\hspace{-\gnat}\textbf{#1.}\hspace{4pt}\ignorespaces#2
  \end{minipage}
}


%problem layouts: simple text with fill in the end
\newcommand\ktext[2]{
  \ktextnofill{#1}{#2}
  \vfill
}

%problem layouts: simple picture with variable image height and no fill
\newlength{\figlength}
\newlength{\scaledfig}
\newlength{\textlength}

\newcommand\kpicnofill[6][0pt]{
  \settowidth{\gnat}{\textbf{#2.}}

  \setlength{\figlength}{#5}
  \setlength{\scaledfig}{#6\figlength}
  \setlength{\textlength}{375pt}
  \addtolength{\textlength}{-\scaledfig}

  \noindent
  \begin{minipage}[t]{17pt}
    \vspace{0pt}
    \mbox{}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{\textlength}
    \vspace{0pt}
    \hspace{-4pt}\hspace{-\gnat}\textbf{#2.}\hspace{4pt}\ignorespaces#3
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{\scaledfig}
    \vspace{#1}
    \hfill
    \includegraphics[scale=#6]{#4}
  \end{minipage}
}

%problem layouts: simple picture with variable image height and fill
\newcommand\kpic[6][0pt]{
  \settowidth{\gnat}{\textbf{#2.}}

  \setlength{\figlength}{#5}
  \setlength{\scaledfig}{#6\figlength}
  \setlength{\textlength}{375pt}
  \addtolength{\textlength}{-\scaledfig}

  \noindent
  \begin{minipage}[t]{17pt}
    \vspace{0pt}
    \mbox{}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{\textlength}
    \vspace{0pt}
    \hspace{-4pt}\hspace{-\gnat}\textbf{#2.}\hspace{4pt}\ignorespaces#3
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{\scaledfig}
    \vspace{#1}
    \hfill
    \includegraphics[scale=#6]{#4}
  \end{minipage}
  \vfill
}

%problem layouts: fake ktext for out of box answers
\newcommand\kvoid[1]{
  \begin{minipage}[t]{17pt}
    \vspace{0pt}
    \mbox{}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{380pt}
    \vspace{0pt}
    #1
  \end{minipage}
}
